蘇聯可怕啲定支那可怕啲

兩者 邊個可怕啲

USSR多次代理人戰爭 核戰邊緣

毛時代中國>史太林時代蘇聯>今日中國

我見人講今日支共係比蘇聯更可怕
你又點睇呢個說法？

計殺人數
梗係強國啦

睇下咩時代啦 始終史太林式嘅統治唔係個個超越到

好難比較 一遠一近
依家體驗咁深 一定係揀支共

你話褶皮軍定戰鬥民族可怕啲

睇吓你點定義可怕
軍事上蘇聯係強好多
但係經濟侵略支那恐怖得多
所以侵侵先要搞trade war
如果唔係依家全世界都係華為基站
資料全部直送北京
你望吓tim cook, zuckerberg, elon musk全部都奶支奶得幾勁

蘇聯點玩都係走唔出東歐
你唔會聽到美國有蘇聯五毛住美國舉蘇聯旗屌美國
支那係滲透晒去全世界

支那破壞性大主要係因為經濟全球化，如果今日既支那有蘇聯既國力同滲透力會更可怕，尤其如果蘇聯領袖夠pop好似支那咁改革開放 (不過問題係蘇聯隔離冇香港，解體後想用加里陵格勒做香港都唔得)
始終蘇聯個科技軍事根基勁好多，呢啲唔係話做到就做到，支那有今日既地位係靠咁啱趕上咗經濟全球化既時代，並唔係佢有咩過人之處(除咗人多)，但蘇聯既過人之處係佢啲核心技術同人才真係佢自己出產 (如果你話抄德國既話，咁美國都有抄啦，但其實蘇聯三十年代都已經有唔錯既科學水平)，而支那係基本上99.9%係抄返嚟

滲透力 影響力 所謂銳實力黎講 的確係

對內係，對外調轉

的確係 西方世界好清楚蘇維埃式嘅可怕 就算靠左嘅socialists都好憎蘇聯 仲要有核彈問題等等 始終冷戰時期太過二元對立
反而有唔少信共產主義嘅後生仔好buy毛澤東 （冷戰時期）
今日就更加唔洗講

論可怕的話個陣古巴危機真係好堅, 史上第一次最接近陷球產，現今中共好似暫時未做到直頭部署飛彈去美國後花園咁既地步(又或者已經做到但冇人知)

1950前, 美國好多左派人士, 係當年既蘇聯五毛, 有D後來移居蘇聯tim
但係, 1950年代美國, 麥卡錫主義抬頭, 連中立人士都被迫害, 蘇聯五毛肯定死清光